警隊大嘥鬼 300萬買靴 200萬補鞋底

警隊大嘥鬼
300萬買靴 200萬補鞋底
分享

審計報告斥警務處未有採用「先入先出」方式管理庫存，有需要改善。

【審計報告】

【本報訊】審計署昨發表審計報告，揭露多個政府部門亂花公帑，處事馬虎。其中警務處採購工作受狠批，該部門有17%採購在12個月內重複，每項物品累計價值亦超143萬元報價限額，包括制服布料及手套等，違反《採購規例》。警務處亦涉藉分批採購避過超出財政限額和招標；又被指耗近300萬元，購近4,000對野戰皮靴，卻因存放太久而要花200萬元修補，更有300對靴被棄。
記者︰李詠希

審計署昨發表83頁審計報告，批評警務處多項行動裝備採購工作，其中2008年至12年間，警務處分5次採購約共1.7萬對新野戰皮靴。惟採購4次後，尚有3,923對新靴未分發，但警務處仍繼續採購。報告斥，警務處未有採用「先入先出」方式管理庫存，有需要改善。

涉藉分批採購避招標

報告續指，警務處2012年和13年接獲警員投訴，指部份皮靴鞋底易鬆脫，調查後發現是因皮靴存放太久令黏合劑老化。當時有3,923對新靴未分發，共耗資292萬元購置，警務處又花多200萬元，為該批皮靴修補，並扔棄299對經修補的皮靴。報告指情況不理想。

警務處採購受《採購規例》規管，5萬至143萬元採購需至少取5份書面報價，逾143萬元採購需招標。惟審計署抽樣審查發現，警務處過去三年190宗採購中，有33宗（17%）涉及12個月內重複採購13項物品，每項累計價值均超143萬元報價限額，違反《規例》，包括2015年半年內添置共164萬元的冬季保護手套、2015至16年的9個月內購入近340萬元恤衫和長褲布料、2015至2017年間前後三次，購入共555萬元學員跑鞋等。

警務處：大型活動期間需求殷切

報告又指，該190宗採購中有47宗（25%）涉重複採購19項相同或類似物品，包括2015至17年間，分別分三次以報價方式，購置路障交通燈和避彈衣，每次報價之間相隔4個月至10個月，每次報價的累計價值亦介乎133萬至142萬，僅僅不超12個月內143萬元限額規定，不用招標。

報告指，警務處須遵守《規例》，盡可能嚴格遵守招標或報價方式進行採購的財政限額，「不得藉分批採購所需物品規避超出限額的情況」。

警務處同意審計署建議，並辯稱因「大型公眾活動期間」，警員對相關物品需求殷切，或因大型公眾活動帶來的沉重工作量，因而延誤報價、消耗量大增等，會改善採購程序及加強培訓。

你地冇做錯到

阿sir嘥鬼唔駛你教

琴日有人話審計署幫政府搞港台
咁今日又點

同意審計處建議喎

個人裝備叫啲警犬自己比錢買啦

FATFAT

咪又喺打龍通

官僚
今年唔駛多d錢 下年舊錢唔會大
警犬裝備咪算少
做工程先多 裝裝拆拆又買幾十萬蚊儀器

呀sir洗錢唔洗你教

中間抽唔少

實係佔中影響 （曲）

乜都關大型活動事

狗都要著鞋？？？？

有冇其他國家d數據

匪犬遊樂會自己都搞大型活動啦

又係佔中累事